台向美提軍購 傳花近4千億買66架F16V戰機

空軍司令部晚間發布新聞稿表示，針對媒體報導台灣正式向美提F-16V戰機軍售案，空軍司令部前瞻當前敵情威脅，並審慎評估未來作戰需求，周延完備建案程序，已循正式管道向美國提出新式戰機採購需求，以強化空防。
空軍司令部進一步指出，因裝備型式不同，價格有所差異，待美方回覆後再行議價，有關媒體報導軍售案所需的金額純屬臆測，籲媒體勿以訛傳訛，造成外界誤解。

知情人士表示，由於幻象戰機面臨消失性商源問題，及F-5戰機老舊，為了補足戰力及不讓戰力出現間隙，國軍對下一代戰機的取得從來沒有停歇，因此F-16V戰機確實是在評估之內、機率也最大。

知情人士也說，國軍目前正在升級F-16A/B戰機至F-16V，未來若再向美方採購F-16V，目的應是陸續填補幻象的戰力。

F-16V最大改良是換裝AN/APG-83型的AESA雷達，可以同時執行搜索、追蹤、並鎖定多個目標，另外改裝新式的任務電腦、座艙儀表、頭盔瞄準系統、電戰莢艙等，可搭配最新一代的AIM-9X響尾蛇飛彈，讓戰力大躍進。

（封面圖／）

根據《蘋果日報》報導，國防部日前已正式向美國提出購買66架F-16V 的需求，每架單價約在7千萬到9千萬美金之譜，再加上未來F-16V機隊的人員訓練、2年的整體後勤與相關新型空對空、空對地彈藥，總價將近130億美金（約3900億台幣）。

1000億港紙=66架戰機